<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Politicas y condiciones de uso -->
    <string name="data_policy" translatable="false">
        &lt;div>
            &lt;b>Política de datos de FinderPet&lt;/b>
            &lt;br>&lt;/br>
            &lt;p align="justify">En esta política se describe la información que tratamos a fin de proporcionar los servicios de FinderPet, así como de otros productos y funciones que FinderPet ofrece (“Anuncios de FinderPet” o “Productos y Servicios de FinderPet”).&lt;/p>

        &lt;/div>

        &lt;div>
        &lt;b>I. ¿Qué tipos de información recopilamos?&lt;/b>
        &lt;br>&lt;/br>
        Debemos tratar tu información a fin de proporcionarte los Productos de FinderPet. El tipo de información que recopilamos depende de la forma en la que usas nuestra aplicación. Obtén información sobre cómo acceder a los datos que recopilamos y cómo eliminarlos en la configuración de FinderPet.

        Cosas que tú y otras personas hacen y nos proporcionas.

        Información y contenido que nos proporcionas. Recopilamos el contenido, las comunicaciones y otros datos que proporcionas cuando usas nuestros Productos, por ejemplo, cuando te registras para crear una cuenta, creas o compartes contenido. Esta información puede corresponder a datos incluidos en el contenido que proporcionas (por ejemplo, los metadatos) o relacionados con este, como el lugar donde se hizo una foto o la fecha de creación de un archivo o publicación. También puede incluir el contenido que ves a través de las funciones que ponemos a tu disposición, como la cámara, así como darte consejos sobre cómo usar los formatos de cámara. Nuestros sistemas realizan automáticamente el tratamiento del contenido y las comunicaciones que tú y otras personas proporcionan para analizar el contexto y lo que incluyen en relación con los propósitos que se describen a continuación.
        &lt;br>&lt;/br>
             &lt;b>Datos de categorías especiales:&lt;/b> Puedes optar por proporcionar información en los campos de tu perfil de FinderPet.
        &lt;br>&lt;/br>
        &lt;b>Tu uso:&lt;/b> Recopilamos información sobre cómo usas nuestra aplicación, como los tipos de contenido que ves o con los que interactúas, las funciones que utilizas, las acciones que llevas a cabo y la hora, la frecuencia y la duración de tus actividades. Por ejemplo, registramos cuándo estás usando y cuándo has usado nuestros Productos por última vez, y qué publicaciones y otro tipo de contenido ves en nuestra aplicación. También recopilamos información sobre cómo usas funciones como nuestra cámara.
        Si usas nuestros Productos para efectuar transacciones económicas (por ejemplo, haces una donación), recopilamos datos sobre dichas transacciones. Esos datos incluyen la información del donante.
        Información sobre el dispositivo
        Como se describe a continuación, recopilamos información de los ordenadores, los teléfonos y otros dispositivos conectados a la web que usas y que se integran con nuestros Productos, y combinamos esta información en los diferentes dispositivos que empleas. Por ejemplo, utilizamos la información que recopilamos sobre el uso que haces de nuestros Productos en el teléfono para mejorar la personalización del contenido (incluidos los anuncios) o las funciones que ves cuando usas nuestros Productos en otro dispositivo, como un portátil o una tableta, o bien con el fin de detectar si has realizado alguna acción en respuesta a un anuncio que te hemos mostrado en el teléfono u otro dispositivo.
        Entre los datos que obtenemos de los dispositivos se incluyen los siguientes:
        &lt;br>&lt;/br>
         &lt;b>Características del dispositivo:&lt;/b> información como el sistema operativo, la versión de hardware y software, el nivel de carga de la batería, la potencia de la señal, el espacio de almacenamiento disponible, el tipo de navegador, los tipos y nombres de aplicaciones o archivos, y los plugins.
        &lt;br>&lt;/br>
        &lt;b>Operaciones del dispositivo:&lt;/b> información sobre las operaciones y los comportamientos realizados en el dispositivo, como poner una ventana en primer o segundo plano, o los movimientos del ratón (lo que permite distinguir a los humanos de los bots).
        Datos de la configuración del dispositivo: información que nos permite recibir al activar la configuración correspondiente en el dispositivo, como el acceso a la ubicación de GPS, la cámara y las fotos.

        &lt;/p>

        &lt;/div>


        &lt;p>
        &lt;b>II. ¿Cómo empleamos esta información?&lt;/b>
        &lt;br>&lt;/br>
        Usamos la información de la que disponemos (de acuerdo con las decisiones que tomes) según lo descrito a continuación para proporcionar los Productos de FinderPet y los servicios relacionados descritos en las Condiciones de uso, así como para asegurar su funcionamiento. Utilizamos estos datos para los siguientes aspectos:
        &lt;br>&lt;/br>
        &lt;b>Proporcionar, personalizar y mejorar nuestros Productos.&lt;/b>
        Utilizamos la información de la que disponemos para ofrecer nuestros Productos, así como para personalizar las funciones y el contenido (incluidos los anuncios, la sección de posts de mascotas encontradas, perdidas o en adopción), y proporcionar sugerencias (como grupos o eventos que te pueden interesar o temas que quizás quieras seguir) tanto dentro como fuera de nuestros Productos. Con el objetivo de crear Productos personalizados que sean únicos y relevantes para ti, usamos tus conexiones, preferencias, intereses y actividades en función de los datos que recopilamos y que tú y otras personas nos proporcionan (incluidos aquellos datos de categorías especiales que decidas facilitarnos), así como la forma en la que usas nuestros Productos e interactúas con ellos y las personas, los lugares o las cosas con los que te conectas y en los que muestras interés, tanto dentro como fuera de nuestros Productos.
        &lt;br>&lt;/br>
        &lt;b>Información relacionada con la ubicación:&lt;/b> usamos la información relacionada con la ubicación, como tu ubicación actual para proporcionar, personalizar y mejorar nuestros Productos, incluidos los anuncios, a fin de que resulten más relevantes para ti y otras personas. Este tipo de información puede basarse en datos como la ubicación precisa del dispositivo (si nos has permitido recopilar esta información), direcciones IP e información de uso de los Productos de FinderPet.
        &lt;br>&lt;/br>
        &lt;b>Investigación y desarrollo de productos:&lt;/b> usamos la información que tenemos para desarrollar, probar y mejorar nuestros Productos (incluso a través de encuestas e investigaciones), así como para probar y solucionar problemas de funciones y productos nuevos.
        &lt;br>&lt;/br>
        &lt;b>Anuncios y otro contenido patrocinado:&lt;/b> a partir de la información que tenemos sobre ti, incluidos datos sobre tus intereses, acciones y conexiones, seleccionamos y personalizamos anuncios, ofertas y otro contenido patrocinado que te mostramos.
        &lt;br>&lt;/br>
        &lt;b>Proporcionar mediciones, análisis y otros servicios para empresas.&lt;/b>
        Usamos la información que tenemos con objeto de ayudar a los anunciantes y otros socios a medir la eficacia y la distribución de sus anuncios y servicios, así como para ayudarles a conocer qué tipos de personas usan sus servicios y cómo interactúan con sus sitios web, aplicaciones y servicios.
        &lt;br>&lt;/br>
        &lt;b>Fomentar la seguridad, la integridad y la protección.&lt;/b>
        Utilizamos la información de la que disponemos para verificar cuentas y actividades, combatir conductas perjudiciales, detectar y prevenir spam y otras experiencias negativas, conservar la integridad de nuestros Productos y fomentar la seguridad tanto dentro como fuera de los Productos de FinderPet. Por ejemplo, empleamos estos datos para investigar actividades sospechosas o infracciones de nuestras condiciones y políticas.
        &lt;br>&lt;/br>
        &lt;b>Comunicarnos contigo.&lt;/b>
        Usamos la información a nuestra disposición para enviarte mensajes de marketing, darte a conocer nuestros Productos e informarte acerca de nuestras políticas y condiciones. También la utilizamos para responderte cuando te pones en contacto con nosotros.

        &lt;/p>

        &lt;p>
        &lt;b>III. ¿Cómo se comparte esta información?&lt;/b>
        &lt;br>&lt;/br>
        &lt;b>Tu información se comparte con otros de las siguientes formas:&lt;/b>
        &lt;br>&lt;/br>
            Cuando compartes información usando nuestra aplicación, aceptas que las publicaciones serán públicas y que cualquier usuario que utilice nuestros Productos podrán verla sin ninguna restricción.
            Cualquier persona puede ver la información pública, tanto dentro como fuera de nuestros Productos, incluso aunque no tenga una cuenta. Entre estos datos se incluyen tu nombre de usuario de FinderPet, la información que compartes de forma pública y la información de tu perfil público. Tú, otras personas que usan FinderPet y nosotros podemos conceder acceso a información pública o enviar dicha información a cualquier persona tanto dentro como fuera de nuestros Productos, en los resultados de la búsqueda o por medio de herramientas y API. También es posible usar servicios de terceros, como motores de búsqueda, API y medios no relacionados con internet (como la televisión), así como aplicaciones, sitios web y otros servicios que se integran con nuestros Productos para acceder a información pública, verla, volver a compartirla o descargarla.
            Nuevo propietario
            Si cambian la propiedad o el control de la totalidad o de parte de nuestros Productos o de sus activos, podemos transferir tu información al nuevo propietario.
        &lt;br>&lt;/br>
        &lt;b>Con socios externos:&lt;/b>
            Colaboramos con socios que nos ayudan a proporcionar y mejorar nuestros Productos con el propósito de hacer crecer su negocio. Gracias a ellos podemos gestionar nuestras empresas y proporcionar servicios gratuitos a personas de todo el mundo. No vendemos tus datos a nadie ni lo haremos en el futuro. Del mismo modo, imponemos estrictas restricciones sobre la manera en que nuestros socios pueden utilizar y divulgar los datos que proporcionamos. Estos son los tipos de socios externos con los que compartimos información:
            Socios que usan nuestros servicios de análisis
            Proporcionamos conjuntos de estadísticas e información que las personas y las empresas utilizan para conocer cómo interactúan los demás con sus publicaciones, anuncios, páginas, vídeos y otro contenido dentro y fuera de los Productos de FinderPet.
            &lt;br>&lt;/br>
            &lt;b>Anunciantes.&lt;/b>
            Ofrecemos a los anunciantes informes para indicarles qué tipos de personas ven sus anuncios y qué resultados generan. No obstante, a menos que nos des permiso para hacerlo, no compartimos información que te identifique personalmente, como tu nombre o dirección de correo electrónico, datos que se puedan emplear para ponerse en contacto contigo o que puedan revelar tu identidad. Proporcionamos a los anunciantes datos demográficos generales e información sobre intereses (por ejemplo, que una mujer de entre 25 y 34 años que vive en Colombia y a la que le interesa la veterinaria ha visto su anuncio). Estos datos tienen como fin ayudarlos a conocer mejor su público.
            &lt;br>&lt;/br>
            &lt;b>Socios de medición.&lt;/b>
            Compartimos información sobre ti con empresas que la procesan en conjunto para ofrecer análisis e informes de medición a nuestros socios.
            &lt;br>&lt;/br>
            &lt;b>Socios que ofrecen bienes y servicios en nuestros Productos.&lt;/b>
            Si compras un artículo que alguien vende en nuestros Productos, el creador del contenido o el vendedor pueden recibir tu información pública y otros datos que compartas con ellos, así como la información necesaria para completar la transacción, incluidos detalles de contacto y envío.
            &lt;br>&lt;/br>
            &lt;b>Proveedores de servicios.&lt;/b>
            Proporcionamos información y contenido a proveedores de servicios que nos ayudan a que podamos continuar con nuestro negocio. Estos proveedores se dedican a ofrecer servicios de infraestructura técnica, analizar el uso de nuestros Productos, proporcionar servicios de asistencia al cliente, facilitar pagos o realizar encuestas.
            &lt;br>&lt;/br>
            &lt;b>Investigadores y académicos&lt;/b>
            También facilitamos información y contenido a socios investigadores y académicos a fin de que realicen investigaciones que permitan profundizar en los conocimientos y la innovación necesarios para contribuir a nuestro negocio o propósito, así como para promover el descubrimiento y la innovación en temas relacionados con el bienestar social general, los avances en el campo de la tecnología y el interés, la salud y el bienestar públicos.
            &lt;br>&lt;/br>
            &lt;b>Cumplimiento de requerimientos legales o solicitudes de las autoridades policiales.&lt;/b>
            Compartimos información con las autoridades policiales o en respuesta a requerimientos legales en las circunstancias que se detallan a continuación.
            &lt;/p>
        &lt;p>
        &lt;b>IV. ¿Cómo puedo administrar o eliminar información sobre mí?&lt;/b>
        &lt;br>&lt;/br>
        Te proporcionamos la posibilidad de acceder a tus datos, rectificarlos y suprimirlos, así como de obtener su portabilidad.
        Almacenamos los datos hasta que dejan de ser necesarios para proporcionarte nuestros servicios y Productos de FinderPet, o hasta que se elimina tu cuenta, lo que ocurra primero. La necesidad de los datos se determina en función de cada caso y obedece a factores como la naturaleza de los datos, el motivo de la recopilación y el tratamiento, y las necesidades de retención operativas o legales aplicables. Por ejemplo, si realizas una búsqueda en FinderPet, puedes acceder a esa consulta y eliminarla del historial de búsqueda en cualquier momento, pero el registro de dicha búsqueda se elimina transcurridos seis meses. Si envías una copia de tu documento de identidad para que se verifique una cuenta, la eliminaremos 30 días después de recibirla.
        Cuando eliminas tu cuenta, eliminamos el contenido que has publicado, como las fotos y comentarios. Si no quieres eliminar la cuenta, pero quieres dejar de usar los Productos durante un tiempo, puedes desactivarla. Puedes eliminar tu cuenta cuando quieras desde la configuración de FinderPet.
        &lt;/p>
        &lt;p>
        &lt;b>V. ¿Cómo respondemos a requerimientos legales o evitamos que se produzcan daños?&lt;/b>
        &lt;br>&lt;/br>
        Accedemos a tu información, la preservamos y la compartimos con organismos reguladores, autoridades policiales u otras partes en los supuestos siguientes:

            En respuesta a un requerimiento legal (una orden de registro, una orden judicial o una citación, por ejemplo) si creemos de buena fe que la legislación nos obliga a hacerlo. Esto puede incluir la respuesta a requerimientos legales de jurisdicciones ajenas a la República de Colombia si creemos de buena fe que la legislación de esa jurisdicción exige dicha respuesta, afecta a los usuarios de su jurisdicción y resulta coherente con estándares reconocidos internacionalmente.
            Si creemos de buena fe que es necesario para detectar, impedir y abordar casos de fraude, uso no autorizado de los Productos, infracciones de las condiciones o las políticas aplicables, así como otras actividades dañinas o ilegales; para protegernos (incluidos nuestros derechos, nuestra propiedad o nuestros Productos), así como para protegerte a ti o a otras personas; también como parte de investigaciones o consultas de tipo regulatorio; y para evitar la muerte o daños físicos inminentes. Por ejemplo, en los casos pertinentes, proporcionamos información a socios externos y la recibimos de ellos sobre la fiabilidad de tu cuenta para prevenir fraudes, usos abusivos y otras actividades dañinas que se produzcan en nuestros Productos o fuera de ellos.

        Podemos acceder a la información que recibamos sobre ti (incluida información sobre transacciones económicas relativa a donaciones realizadas con FinderPet) y preservarla durante un período prolongado en caso de que esté sujeta a un requerimiento u obligación judicial, una investigación gubernamental o investigaciones relacionadas con posibles infracciones de nuestras políticas o condiciones, o bien para evitar daños. También podemos conservar información sobre las cuentas que se han desactivado por incumplir nuestras condiciones durante un mínimo de un año con el objetivo de evitar que se repitan conductas abusivas o infracciones de nuestras condiciones.
        &lt;/p>
        &lt;p>
        &lt;b>VI. ¿Cómo te notificaremos los cambios que se produzcan en esta política?&lt;/b>
        &lt;br>&lt;/br>
        Te enviaremos una notificación antes de realizar cambios en esta política para que puedas revisar las modificaciones y decidir si quieres seguir usando nuestros Productos.
        &lt;/p>
        &lt;p>
        &lt;b>VII. Cómo remitir tus dudas a FinderPet&lt;/b>
        &lt;br>&lt;/br>
        Obtén más información sobre cómo funciona la privacidad en FinderPet. Si tienes preguntas acerca de esta política, contacta con nosotros a través de los métodos que se indican a continuación.
        Puedes ponerte en contacto con nosotros por correo electrónico en la dirección:
        &lt;b>finderpetapp@gmail.com&lt;/b>
        &lt;/p>
        FinderPet
         &lt;br>&lt;/br>
        Medellín, Colombia.
         &lt;br>&lt;/br>
        &lt;p>
        Fecha de la última revisión: 1 de agosto de 2020
         &lt;/p>
        </string>


    <string name="about_developers" translatable="false">
        &lt;div>
            Esta aplicación fue desarrollada por dos entusiasmados programadores que encontraron una necesidad a través de una problemática muy común en nuestro entorno.
        &lt;/div>
        &lt;br>&lt;/br>
        &lt;div>
            &lt;b>Johan Martínez,&lt;/b> es un Ingeniero de Sistemas apasionado por la programación y la tecnología, ha dedicado mucho de su tiempo libre para realizar este desarrollo de FinderPet.
        &lt;div>
        &lt;div>
            &lt;b>Johnnatan Velásquez,&lt;/b> es un estudiante de Desarrollo de Software que comienza a crecer en el ambiente de la programación, además, ha trabajado en los últimos años en ambientes donde las mascotas son el centro de atención.
        &lt;/div>

        Juntos, comenzaron este emprendimiento que ahora es una realizadad y que está ayudando a muchas personas a encontrar sus mascotas, ya sea porque se estravió o porque tomó la desición de adoptar una.
    </string>
</resources>